---
title: "جلسه ۱۴۲"
subtitle: "گرافیک دو بعدی در HTML5"
description: "گرافیک دو بعدی در HTML5"
date: "1397-02-03"
author: "مریم بهزادی"
categories:
    - "sessions"
summaryImage: "/img/posters/poster142.jpg"
readmore: true
---
[![نشست ۱۴۲ شیرازلاگ - گرافیک دو بعدی در HTML5](/img/posters/poster142.jpg)](/img/posters/poster142.jpg)

صد و چهل و دومین نشست شیرازلاگ در دانشگاه شیراز با عنوان گرافیک دو بعدی در HTML5 برگزار شد. رحیم فیروزی در این جلسه به بررسی Canvas و SVG پرداخت. همچنین مثال های عملی از این تگ های پر کاربرد مطرح کرد و در رابطه با صفت های این تگ ها و همچنین استایل های قابل استفاده توضیح داد. در ادامه یک بازی ساده که با استفاده از جاوااسکریپت و HTML5 به صورت دو بعدی نوشته شده بود، مورد بحث و بررسی اعضا قرار گرفت و کد این بازی به صورت کامل توسط رحیم توضیح داده شد.


فایل های این ارائه را می توانید از 
[اینجا](https://gitlab.com/shirazlug/resources/tree/master/presentations/session_142) 
یا
[اینجا](https://www.slideshare.net/ShirazLUG/html-5-97133320) 
دانلود کنید.


<div class="row">
    <div class="col-lg-12">
        <h1 class="page-header">گالری تصاویر</h1>    
        <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="/img/photo_2018-04-23_20-24-12.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="/img/photo_2018-04-23_20-24-12.jpg" alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
        <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="/img/photo_2018-04-23_20-24-18.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="/img/photo_2018-04-23_20-24-18.jpg" alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
        <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="/img/photo_2018-05-30_11-27-06.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="/img/photo_2018-05-30_11-27-06.jpg" alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
        <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="/img/photo_2018-05-30_11-27-10.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="/img/photo_2018-05-30_11-27-10.jpg" alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>
        <div class="col-lg-4 col-md-4 col-xs-6 thumb">
            <a class="thumbnail" href="#" data-image-id="" data-toggle="modal" data-title="نشست هفتگی شیرازلاگ با حضور جمعی از دوستان" data-caption="" data-image="/img/photo_2018-04-23_20-24-17.jpg" data-target="#image-gallery">
                <img class="img-responsive" src="/img/photo_2018-04-23_20-24-17.jpg" alt="جلسات هفتگی شیرازلاگ">
            </a>
        </div>        
</div>


<div class="modal fade" id="image-gallery" tabindex="-1" role="dialog" aria-labelledby="myModalLabel" aria-hidden="true">
    <div class="modal-dialog">
        <div class="modal-content">
            <div class="modal-header">
                <button type="button" class="close" data-dismiss="modal"><span aria-hidden="true">×</span><span class="sr-only">بستن</span></button>
                <h4 class="modal-title" id="image-gallery-title"></h4>
            </div>
            <div class="modal-body">
                <img id="image-gallery-image" class="img-responsive" src="">
            </div>
            <div class="modal-footer">
                <div class="col-md-2">
                    <button type="button" class="btn btn-primary" id="show-previous-image">بعدی</button>
                </div>
                <div class="col-md-8 text-justify" id="image-gallery-caption">
                    This text will be overwritten by jQuery
                </div>
                <div class="col-md-2">
                    <button type="button" id="show-next-image" class="btn btn-default">قبلی</button>
                </div>
            </div>
        </div>
    </div>
</div>